陳茂波：你唔係以為份預算案中央無份寫架? 今日趺900點 ? 明日升返晒啦

陳茂波：不會將一兩日股市升跌與印花稅扣上必然關係

財政司司長陳茂波表示，研究上調股票印花税税率時，有考慮到整體競爭力問題。他說，今日除了香港股市有調整外，日本、南韓及上海的股市都有調整，股市波動難免，不會將一兩日的升跌，與印花稅扣上必然關係。

陳茂波在《財政預算案論壇》說，全球都看到中國是經濟增長的火車頭，投資者會增加在這個市場的投資，可投資至A股亦可投資至本港股市，香港資金進出非常自由，這種獨特地位是其他城市不能比較。

陳茂波說，有些地方徵收股息稅或增值稅，香港都沒有徵收，當局要考慮投資的總成本，考慮印花税税率調高後對競爭力的影響，他對本港股市未來發展潛力方面有信心。